到底日本人係點發音？？？

其實日本人到底係點發音？

特別係 つ ず じ 呢3個。其實我所有音都發到，但就係呢3個點都無日本味

睇好多網上youtuber, 比如大j 周庭 甚至咩講日文的女生tiffany, 都唔係好講到果種日本味

之前自己睇左一個日本人教改善發音

其實都有進步

但一到 続ける ずつ 傷つく 呢d 一讀得快就走樣

呢度既巴打有無tips?

btw 見到youtube有個23歲先去日本既鬼佬講到好似日本人咁，但佢既し音都係有口音。

其實係味調返轉唔好咁在意口音

推

ず舌尖掂住下方門牙
つ掂上方
好似係

你中文讀個「嗚」字個u音係圓嘴
你試下扁嘴咁讀個「う」
「嗚」同「う」嘅分別好似「衣」同「於」咁 一個圓嘴 一個扁嘴
「つ」都係扁嘴

一個清 一個濁

好似睇過有條片講讀ず/つ果陣唔好嘟嘴，就會發到似日本人既音

好抽象，我學到依家都唔明邊度清邊到濁
有個口腔解剖.gif就清晰好多

清音 喉嚨聲帶無咁震
相反 濁音 聲帶會震動幅度大
你掂着個喉嚨試一試就知

聲母清濁既分別唔係口腔發音部位 而係聲帶振唔振動
例如英文既base個b咁 正確既讀法係「唔-吧-ase」 即係先合唇 聲帶開始唔 然後先開唇 當然個唔既時間唔會太誇張
聲帶開始振動時間同開唇時間接近既 就係清音
廣東話入面係無濁塞音 只係得清送氣塞音(eg趴)同清不送氣塞音(eg 爸) 所以其實好多人講b d g都有懶音問題

利申 非語言學專業

つ 係送氣音
ず 係濁音

我睇晚大部分都係上歯莖wo

真心唔知，以前我係一路換舌尖位同嘴形發同一個音，講到個架仔fd覺得似為止

咋蛙LU墮